陳肇始：會確保「臨時實驗室」內病毒不會影響附近居民

食物及衛生局長陳肇始在社交網站發文，指她聯同創科局長薜永恒，昨日到訪中山紀念公園體育館，參觀臨時實驗室的搭建情況，指16個實驗室大致準備就緒。她又指，全部實驗室都符合第二級生物安全水平，亦會採取妥善的感染控制措施，確保衛生，不會影響附近居民或環境。

陳肇始又重申，「普及社區檢測計劃」屬自願性質，收集或使用任何個人資料，都會嚴守私隱條例，加密儲存在政府數據中心伺服器內，不會傳送至境外；檢測樣本亦不會送出香港以外，檢測完會銷毁。

原文網址：

Hi

Hi 樓主

PUSH

將來有事,與人無尤

確保即係鳩噏買大細

又同病毒deal 好咗？

原本都無乜諗過環境污染係驚dna
佢講完我就好撚驚
一撚定爆

你禁堂食，最後先知最來咁多人要返工冇地方食
今日你相信個實驗室唔會洩漏病毒， 會唔會最後尾搞到第四波源頭

問都無問過側邊居民，話起就起

病毒都會驚國安

正苦講乜野倒轉聽就啱㗎喇

佢去擋住啲武肺呀？

傾掂數口講口賠定有簽合約先

聯署支持封殺微信同TikTok

我唔係唔信個病毒，我係唔信果個人

國安落撚左黎，實時監控數據，數據送唔送中已經冇分別

姐係隻毒去左實驗室外就唔計

打開口牌承認會放病毒了

點確保呀，係咪你守係門口先

少恥：我唔知附近有咁多居民。

基本法賦予病毒不得感染民居

呢個政府人頭擔保都無人信

憑乜嘢要信佢

「我依家先知原來二級生物水平係有機會洩漏病毒」

P4實驗室都會漏架

How?

咁即係仆得街

阿陳姑娘你點確保到啊

鳩up唔駛本

唔該晒你呀，護士長

唔會影響居民，因為大埔區內的人係實驗樣本，唔係居民，所以無影響

呢條無常識既廢柴次次講野同事實都相反
即係代表病毒一定會泄漏

政府今次無講大話，我撐

又deal好左

無後果

武漢P4 室驗室

憑咩話係安全

連report都可以調亂 憑咩確保?

萬一唔好彩發現洩漏既拿拿聲請幾個呀叔拿鐵通扮示威者打爛實驗室門口塊玻璃，又可以入埋數，純粹當公關危機應變問答出題，希望政府ao請我

How to

準備實驗室群組大爆發

押低D人頭先有得保證....

痴線，要P4架嘛？

武漢官員：會確保「P4實驗室」內病毒不會影響附近民居

咁講得即係爆硬